<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: fishing -->
  <Fishing.label>câu cá</Fishing.label>
  <!-- EN: Place a 'fishing zone' where your hunters will fish. Larger bodies of water are better for fishing.\n\nFishing reduces the fish population in a body of water.\n\nAvoid overfishing - fewer fish will be caught if a body of water has under 300 fish.\n\nHunters with a high animals skill catch more fish faster. -->
  <Fishing.helpText>Đặt một 'khu vực câu cá' nơi thợ săn của bạn sẽ câu cá. Các vùng nước lớn hơn sẽ tốt hơn để câu cá.\n\nCâu cá làm giảm số lượng cá trong một vùng nước.\n\nTránh đánh bắt quá mức - sẽ có ít cá hơn nếu một vùng nước có dưới 300 con.\n\nNhững thợ săn có kỹ năng động vật cao bắt được nhiều cá nhanh hơn.</Fishing.helpText>
  
  <!-- EN: gravship -->
  <Gravship.label>tàu hấp dẫn</Gravship.label>
  <!-- EN: Build a gravship around your grav engine. When you launch the ship will carry the entire structure to a new map.\n\nLaunching the gravship destroys the current map. You can build a grav anchor to prevent this.\n\nTo launch, a gravship needs:\n     - Pilot console\n     - Fuel tanks\n     - Thrusters\n\nResearch 'basic gravtech' to unlock these.\n\nYou can only build a limited amount of substructure. To increase this limit, find gravcores and gravlite panels.\n\nYour grav engine will occasionally detect gravtech around the planet and mark it on your world map. -->
  <Gravship.helpText>Xây dựng một tàu hấp dẫn xung quanh động cơ trọng lực của bạn. Khi bạn phóng con tàu sẽ mang toàn bộ cấu trúc đến một bản đồ mới.\n\nPhóng tàu trọng lực sẽ phá hủy bản đồ hiện tại. Bạn có thể xây dựng một mỏ neo trọng lực để ngăn chặn điều này.\n\nĐể phóng, một tàu trọng lực cần:\n - Bảng điều khiển phi công\n - Bình nhiên liệu\n - Máy đẩy\n\nNghiên cứu 'công nghệ trọng lực cơ bản' để mở khóa những thứ này.\n\nBạn chỉ có thể xây dựng một số lượng hạn chế của cấu trúc phụ. Để tăng giới hạn này, hãy tìm các tấm gravcore và gravlite.\n\nĐộng cơ grav của bạn thỉnh thoảng sẽ phát hiện ra gravtech xung quanh hành tinh và đánh dấu nó trên bản đồ thế giới của bạn.</Gravship.helpText>
  
  <!-- EN: orbit -->
  <Orbit.label>quỹ đạo</Orbit.label>
  <!-- EN: On the world map, use the 'view planet' and 'view orbit' buttons to switch between planetary and orbital views.\n\nYou can travel to orbital locations using transport pods, shuttles, or gravships.\n\nColonists need vacsuits or other advanced armor to survive in the vacuum of space.\n\nIf using a gravship, make sure it's well-heated. Build oxygen pumps to maintain breathable air and enclose your ship with airtight walls and doors. Avoid using wood or stone for exterior walls and doors.\n\nPlan your return trip before you launch. Living in orbit for a long time is very challenging. Getting stranded in orbit is deadly. -->
  <Orbit.helpText>Trên bản đồ thế giới, sử dụng các nút 'xem hành tinh' và 'xem quỹ đạo' để chuyển đổi giữa chế độ xem hành tinh và quỹ đạo.\n\nBạn có thể di chuyển đến các vị trí quỹ đạo bằng cách sử dụng các khoang vận chuyển, tàu con thoi hoặc tàu trọng lực.\n\nNhững người thuộc địa cần những chiếc áo giáp chân không hoặc áo giáp tiên tiến khác để tồn tại trong chân không của không gian.\n\nNếu sử dụng tàu trọng lực, hãy đảm bảo rằng nó được làm nóng tốt. Chế tạo máy bơm oxy để duy trì không khí thoáng khí và bao bọc con tàu của bạn bằng các bức tường và cửa kín. Tránh sử dụng gỗ hoặc đá cho các bức tường và cửa ra vào bên ngoài.\n\nLên kế hoạch cho chuyến trở về của bạn trước khi hạ cánh. Sống trên quỹ đạo trong một thời gian dài là rất khó khăn. Bị mắc kẹt trong quỹ đạo là chết người.</Orbit.helpText>
  
</LanguageData>