<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>liên kết tâm linh</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Một kết nối hữu cơ với trường tâm linh rộng lớn hơn. Kết nối này cho phép một người tác động tâm linh lên một siêu trí tuệ archotech ở xa, khiến nó ảnh hưởng đến thực tại theo những cách tưởng chừng không thể.\n\nCấp liên kết tâm linh cao hơn cho phép sử dụng nhiều năng lực hơn. Bất kể cấp liên kết tâm linh, một người chỉ có thể dùng những năng lực cụ thể mà họ đã học.\n\nLiên kết tâm linh đến từ nhiều nguồn. Các thiết bị định hình liên kết tâm linh dùng một lần có thể tạo ra liên kết tâm linh. Các bộ tộc cũng biết cách phát triển nó thông qua nghi thức liên kết với cây cực quang huyền thoại.\n\nLà một hiện tượng vật lý trong não, liên kết tâm linh vẫn còn rất khó hiểu đối với các nhà khoa học, nhất là vì nó dường như chủ động che giấu bản thân nếu bị nghiên cứu quá kỹ. Một điều mà hầu hết đều đồng ý là bằng cách nào đó nó kết nối con người với các archotech và khai thác sức mạnh của họ, có thể thông qua một cơ chế thương lượng hoặc cộng hưởng nào đó.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Cho phép một người tác động tâm linh lên một archotech để ảnh hưởng đến thực tại theo những cách tưởng chừng không thể. Cấp liên kết tâm linh cao hơn cho phép dùng nhiều năng lực hơn.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>