<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <!-- Crashlanded -->
  <Crashlanded.label>Star Trek phiên bản lỗi</Crashlanded.label>
  <!-- The three of you awake in your cryptosleep sarcophagi to the sound of sirens and ripping metal. You barely get to the escape pods before the ship is torn apart. Some time later, you land on this unknown rimworld. -->
  <Crashlanded.description>Cả 3 bị đánh thức bởi tiếng còi báo động và tiếng kim lọai bị xé toạt khi đang nằm trong buồng ngủ đông. Bọn họ chỉ vào kịp kén thoát hiểm trước khi con thuyền nổ tung thành nhiều mảnh. Sau một lúc, họ đã đáp xuống một hành tinh lạ lẫm.</Crashlanded.description>
  <!-- Three crashlanded survivors - the classic RimWorld experience. -->
  <Crashlanded.scenario.summary>Kiểu cổ điển - 3 phượt thủ. Độ khó: Dễ.</Crashlanded.scenario.summary>

  <!-- Lost Tribe -->
  <LostTribe.label>Bộ tộc thất thủ</LostTribe.label>
  <!-- Your tribe was destroyed by the great blood machines sent by the gods. Five of you managed to escape. Now, it's time to build up a new home.\n\nNote: Since you'll start poor and research slowly, this is a difficult scenario. -->
  <LostTribe.description>Bộ tộc của bạn bị tiêu diệt bởi những cỗ máy hủy diệt của Chúa. 5 người duy nhất may mắn trốn thoát được. Tương lai của cả bộ tộc giờ đây rơi vào tay của họ.\n\nChú ý: Kiểu chơi này có độ khó cao do lúc bắt đầu sẽ có tài nguyên ít và trình độ khoa học thấp (khiên cho quá trình nghiên cứu mất nhiều thời gian).</LostTribe.description>
  <!-- The gods were very angry. The blood machines came at night. They swept through your village, cutting and burning your people with their blades and devil-fire.\n\nOnly a few of you escaped. Now, after a harrowing journey on foot, with no close friends to turn to, you must build a new home in the wilderness, like your ancestors did. -->
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Chúa vô cùng tức giận. Cỗ máy hủy diệt đến vào nửa đêm. Chúng càn quét qua cả làng của bạn, chém và thiêu đốt họ bằng cây đao và ngọn hỏa ngục.\n\nChỉ một vài người dân của bạn chạy thoát được. Bây giờ, sau chặng đường chạy trốn đầy mệt mỏi, họ phải dừng chân lại để xây dựng nên ngôi nhà mới cho bộ tộc của mình giữa vùng đất hoang dã này như tổ tiên của họ đã từng làm.</LostTribe.scenario.parts.14.text>
  <!-- Five lost tribespeople attempt to rebuild. Difficult. -->
  <LostTribe.scenario.summary>5 phượt thủ phiên bản bộ tộc rừng rú. Độ khó: Trung bình</LostTribe.scenario.summary>

  <!-- The Rich Explorer -->
  <TheRichExplorer.label>Sung sướng sinh sự</TheRichExplorer.label>
  <!-- People called you crazy for leaving your glitterworld home, but you always yearned to explore the stars - outside the neurosimulator. Now you're at the end of your long journey in cryptosleep, landing on an unknown rimworld to see what it's like.\n\nNote: Since your starting character will lack some skills, this is an especially difficult scenario in the early game. -->
  <TheRichExplorer.description>Mọi người đều nói đầu óc bạn có vấn đề khi mà bạn lại bỏ cuộc sống sung sướng hiện tại để đi đến vùng đất khác. Bạn là "phượt thủ" chân chính muốn tìm đến vùng đất lạ để chinh phục cái mới. Bây giờ sau chuyến "phượt" bất tận của mình, "phượt thủ" nhà ta đáp xuống vùng đất lạ để khám phá những cái mới ở đây.\n\n: CHÚ Ý: Vì "phượt thủ" du hí một mình nên sẽ dẫn đến việc thiếu các kĩ năng khác khiến kiểu chơi này khá khó và lúc đầu, cân nhwasc khi lựa chọn kiểu chơi này.</TheRichExplorer.description>
  <!-- The neurosimulations, holo-games, and free-orgies were never enough for you. You wanted more - the grit and consequence of real life, like they talk about in the history books. You wanted to know what real challenge and consequence feel like.\n\nNow, after a journey of decades in cryptosleep, you're landing on this unknown rimworld. Real consequences await you. -->
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Những trò thực tế ảo không thể thỏa mãn nhu cầu của bạn. Cái bạn muốn là những thử thách của thực tế, giống như những gì mà ông bạn đã kể lại lúc ấu thơ. Bạn muốn biết thế nào là thử thách thực thụ.\n\nBây giờ, sau quãng đường "phượt" khá dài của mình trong kén ngủ, phi thuyền của bạn đáp trên vùng đất lạ lẫm. Thử thách đang chờ bạn ở phía trước.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>
  <!-- One rich explorer out to experience the universe. Extra difficult. -->
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Phượt thủ đơn độc. Độ khó: Khó</TheRichExplorer.scenario.summary>

  <!-- Naked Brutality -->
  <NakedBrutality.label>Trần truồng trơ trọi</NakedBrutality.label>
  <!-- You went under anasthetic for a minor surgery. Now you've awoken in a drop pod crashing into a distant planet. You're naked, alone, and totally unprepared. Can you survive?\n\nWarning: There is nothing fair about this scenario - it is extremely difficult and death can happen for any reason. -->
  <NakedBrutality.description>Bạn vô tình lọt vô đường dây buôn bán người và phi thuyền của bọn này vô tình lạc tay lái lọt vô hành tinh hiện tại. Bạn tỉnh lại, cả người không một mảnh vải che thân, xung quanh chẳng có ai và bạn cũng chẳng hề chuẩn bị trước cho việc này. Bạn có thể sống sót nổi không?\nCẢNH BÁO: kiểu chơi này dành cho những người "ăn mặn" lâu năm vì khởi đầu với tay trắng và có thể chết một cách tức tưởi vì lí do lãng xẹt nào đó.</NakedBrutality.description>
  <!-- It was supposed to be a minor surgery. Just an hour under anasthetic. You felt totally safe.\n\nNow you've awoken inside a drop pod punching through the atmosphere of a distant rim world.\n\nAside from a slick of mysterious goo all over your body, you are totally naked. With no preparation, no supplies, and no tools, can you survive? -->
  <NakedBrutality.scenario.parts.3.text>Trước khi rơi xuống đây, bạn đã rơi vào cơn hôn mê và không biết trời đất gì hết.\n\nBây giờ bạn tỉnh dậy ở trong một kén thoát hiểm đang xuyên qua tầng khí quyển của một hành tinh lạ hoắc.\n\nBạn trần truồng và cả người dính đầy chất nhớt kì lạ (tôi biết bạn đang nghĩ gì trong đầu khi đọc câu này đấy :) ).\nKhông hề chuẩn bị gì trước, không thức ăn, không trang bị, quần áo, liệu bạn có thể sống sót mà rời khỏi hành tinh này không?</NakedBrutality.scenario.parts.3.text>
  <!-- Naked, alone, and utterly unprepared. Can you survive? Extremely difficult and unfair. -->
  <NakedBrutality.scenario.summary>Trần trụi, đơn độc và không hề chuẩn bị trước gì. Liệu bạn có thể sống sót không? Độ khó: Cực khó.</NakedBrutality.scenario.summary>


</LanguageData>
