<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: starjack -->
  <Starjack.label>Starjack</Starjack.label>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. These adaptations make them invaluable for spacewalk repairs and emergency decompression scenarios.\n\nMost starjack spend their lives beyond planetary gravity, leading to lower muscle mass and reduced physical strength compared to baseline humans. However, their resilience in zero-gravity environments makes them essential for maintaining orbital platforms and working aboard long-haul vessels.\n\nAs one of humanity's oldest xenotypes, starjack played a crucial role in the colonization of space. They are a common sight on deep-space stations and interstellar ships, where genetic modification is often a more cost-effective solution than upgrading spacecraft to support unaltered human physiology. -->
  <Starjack.description>Được thiết kế để sống giữa các vì sao, starjack được chế tạo để chịu được những điều kiện khắc nghiệt của cuộc sống không gian sâu thẳm. Lớp da thích ứng với áp suất phản xạ của chúng cung cấp khả năng cách nhiệt chống lại nhiệt độ khắc nghiệt và cho phép chúng sống sót sau thời gian ngắn tiếp xúc với chân không cứng. Những sự thích nghi này làm cho chúng trở nên vô giá cho việc sửa chữa chuyến đi bộ ngoài không gian và các kịch bản giải nén khẩn cấp.\n\nHầu hết starjack dành cả cuộc đời của họ ngoài trọng lực hành tinh, dẫn đến khối lượng cơ thấp hơn và giảm sức mạnh thể chất so với con người cơ bản. Tuy nhiên, khả năng phục hồi của chúng trong môi trường không trọng lực khiến chúng trở nên cần thiết để duy trì các nền tảng quỹ đạo và làm việc trên các tàu đường dài.\n\nLà một trong những loài xenotype lâu đời nhất của nhân loại, starjack đóng một vai trò quan trọng trong quá trình thuộc địa hóa không gian. Chúng là một cảnh tượng phổ biến trên các trạm vũ trụ sâu và tàu giữa các vì sao, nơi biến đổi gen thường là một giải pháp hiệu quả hơn so với việc nâng cấp tàu vũ trụ để hỗ trợ sinh lý con người không thay đổi.</Starjack.description>
  <!-- EN: Engineered for life among the stars, starjack are built to withstand the unforgiving conditions of deep space living. Their reflective pressure-adaptive skin provides insulation against extreme temperatures and allows them to survive brief exposure to hard vacuum. -->
  <Starjack.descriptionShort>Được thiết kế để sống giữa các vì sao, starjack được chế tạo để chịu được những điều kiện khắc nghiệt của cuộc sống không gian sâu thẳm. Lớp da thích ứng với áp suất phản xạ của chúng cung cấp khả năng cách nhiệt chống lại nhiệt độ khắc nghiệt và cho phép chúng sống sót sau thời gian ngắn tiếp xúc với chân không cứng.</Starjack.descriptionShort>
  
</LanguageData>