<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Nội dung Cốt lõi RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty</Royalty.label>
  <!-- EN: The Empire has arrived. Their honor-bound culture wields hyper-advanced technology, while bowing to the ancient traditions of kings, queens, titles and honor.\n\nEarn royal titles. Construct luxurious thronerooms and royal chambers. Call Imperial elite troops and bond with unique Imperial bladelink weapons.\n\nUse new psychic abilities. Blind, mind-control, nauseate, and induce insanity. Teleport, block pain, confer deadly focus, and turn invisible.\n\nServe the Imperial High Stellarch well and earn a pass off the rimworld.\n\nA new quest system procedurally generates unique quests, combining different goals, foes, guests, rewards, helpers, special threats, and world conditions. The expansion adds a large amount of new quest content.\n\nMechanoids can now create clusters of mechanoid buildings. Each mech cluster generates with a unique layout, presenting a unique tactical puzzle. Mech clusters always appear in an initially dormant state, so you can plan and execute a careful attack - or use them against your foes.\n\nYou don't have to serve the Empire. You can steal psychic amplifiers and other Imperial technology. The rebel life is free - but challenging.\n\nThis expansion includes a new album music by Alistair Lindsay, composer of the original RimWorld soundtrack. -->
  <Royalty.description>Đế quốc đã xuất hiện. Nền văn minh của họ sử dụng công nghệ siêu tiên tiến, trong khi vẫn tuân theo các truyền thống cổ xưa của các vị vua, hoàng hậu, tước vị, địa vị.\n\nKiếm tước hiệu hoàng gia. Xây dựng phòng ngai vàng sang trọng và phòng hoàng gia. Gọi quân đội tinh nhuệ của Hoàng gia và liên kết với vũ khí bladelink độc đáo của Hoàng gia.\n\nSử dụng khả năng psychic mới. Blind, mind-control, nauseate, và induce insanity. Teleport, block pain, confer deadly focus, và turn invisible.\n\nPhục vụ tốt Imperial High Stellarch và kiếm được một lối thoát ra khỏi rimworld.\n\nMột hệ thống nhiệm vụ mới theo thủ tục tạo ra các nhiệm vụ độc đáo, kết hợp các mục tiêu khác nhau, kẻ thù, khách, phần thưởng, người trợ giúp, mối đe dọa đặc biệt và điều kiện thế giới. Mở rộng thêm một lượng lớn nội dung nhiệm vụ mới.\n\nMechanoids bây giờ có thể tạo clusters of mechanoid buildings. Mỗi mech cluster tạo ra với một bố cục độc đáo, thực hiện một chiến thuật độc đáo. Các mech cluster luôn xuất hiện ở trạng thái chưa kích hoạt, vì vậy bạn có thể lập kế hoạch và thực hiện một cuộc tấn công đột kích - hoặc sử dụng chúng để chống lại kẻ thù của bạn.\n\nBạn không phải phục vụ Đế chế. Bạn có thể đánh cắp các bộ psychic amplifiers và công nghệ Imperial khác. Cuộc sống của phiến quân là tự do - nhưng đầy thách thức.\n\nBản mở rộng này bao gồm một album nhạc mới bởi Alistair Lindsay, nhà soạn nhạc của RimWorld soundtrack.</Royalty.description>
  
</LanguageData>