<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>thầy giúp lễ</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the first title of noble duty, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their lord as an advisor.\n\nTheir low rank within the nobility makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked acolyte to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a non-noble yeoman negotiator is seen only as the mouthpiece of their lord. -->
  <Acolyte.description>Danh hiệu thầy giúp lễ là danh hiệu đầu tiên của nghĩa vụ cao quý và bao gồm nhiều vị trí thực tế khác nhau. Một số thầy giúp lễ hoàn toàn là học sinh, học cách lãnh đạo quân đội, quản lý xã hội hoặc sử dụng psycasts trong các trường chuyên biệt. Những người khác xuất thân từ những gia đình giàu có và có thể sở hữu các tòa nhà trong thành phố hoặc khu phức hợp trang trại.\n\nTrong thời chiến, một chiến binh có thể lãnh đạo một trung đội quân đội, chỉ huy một tàu khu trục nhỏ hoặc phục vụ lãnh chúa của họ với tư cách cố vấn.\n\nCấp bậc thấp của họ trong quân đội giới quý tộc khiến họ trở nên ít hữu ích hơn với tư cách là nhà ngoại giao so với nam giới. Bản thân việc gửi một học viên cấp thấp đến một cuộc đàm phán có thể bị coi là một sự xúc phạm, trong khi một nhà đàm phán tiểu điền chủ không thuộc tầng lớp quý tộc chỉ được coi là cơ quan ngôn luận của lãnh chúa của họ.</Acolyte.description>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>nam tước</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>Danh hiệu nam tước là cấp thấp nhất trong giới quý tộc trung lưu. Trong khi các danh hiệu thấp hơn tập trung vào việc phục vụ cá nhân trong chiến tranh hoặc thương mại dưới quyền lãnh chúa, thì các nam tước giữ danh hiệu là những người cai trị bán độc lập. Mỗi nam tước đều là cấp dưới của lãnh chúa trung thành của mình, nhưng nghĩa vụ của anh ta chủ yếu là cung cấp của cải và quân đội, chứ không phải phục vụ cá nhân.\n\nTrong Đế chế, một nam tước thường sẽ sở hữu một khu vực thành phố, thuộc địa khai thác mỏ hoặc trang phục tương tự. Vào thời chiến, một nam tước có thể đứng tên chỉ huy một con tàu thủ đô hoặc chỉ huy một trung đoàn quân.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>nam tước phu nhân</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>lãnh sự</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Danh hiệu lãnh sự của Đế quốc là cấp thấp hơn của giới quý tộc cao.\n\nTrong Đế chế, lãnh sự kiểm soát các hành tinh. Trong chiến tranh, một lãnh sự thường có thể điều động một lực lượng quy mô quân đội gồm nhiều sư đoàn, được hỗ trợ bởi một số hạm đội. Một số mệnh lệnh từ một con tàu siêu lớn hoặc kiểm soát các siêu cấu trúc dựa trên không gian.</Consul.description>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>bá tước</Count.label>
  <!-- EN: The title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn peacetime, counts hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Danh hiệu bá tước là cấp bậc trung bình của giới quý tộc trung lưu.\n\nTrong thời bình, bá tước nắm giữ tước hiệu đối với một thành phố hoặc thuộc địa và có thể có một hạm đội cá nhân nhỏ, có thể bao gồm cả tàu chủ lực.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>nữ bá tước</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>công tước</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Tước hiệu công tước của Đế quốc là tước hiệu cao nhất trong số các quý tộc trung lưu.\n\nTrong Đế quốc, công tước kiểm soát các tỉnh, siêu thành phố hoặc mặt trăng. Trong chiến tranh, một công tước có thể điều động một lực lượng cấp sư đoàn, hoặc một hạm đội với các tàu chủ lực và hàng tá tàu hỗ trợ.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>nữ công tước</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>hoàng đế</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Danh hiệu Hoàng đế của Hoàng đế biểu thị quyền thống trị tối cao đối với toàn bộ Đế chế, tất cả các dân tộc, hành tinh và hạm đội của nó. Tất cả các lãnh chúa khác đều thề trung thành với một lãnh chúa tối cao, trong khi Hoàng đế không thề trung thành với bất kỳ ai. Tuy nhiên, ngay cả Hoàng đế cũng phụ thuộc vào sự hỗ trợ của các quý tộc thấp hơn để duy trì quyền lực.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>hoàng hậu</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>chủ sở hữu tự do</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Danh hiệu chủ sở hữu tự do của Đế quốc được Đế quốc sử dụng để biểu thị một cá nhân được tôn trọng đầy đủ. Hầu hết các công dân Đế quốc kiếm được nó khi còn trẻ thông qua công việc tình nguyện hoặc nghĩa vụ quân sự. Danh hiệu này cũng được trao cho những người bên ngoài hành động với danh dự trong mắt Đế chế.</Freeholder.description>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>Hiệp sỹ</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by nobles who have largely passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected managers, advisors, or warriors.\n\nMost knights have some wealth, but a few remain quite poor while others may be very rich.\n\nIn peacetime, a knight may manage a factory complex, commercial district, or small farming region. In war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Danh hiệu hiệp sĩ được nắm giữ bởi những quý tộc phần lớn đã qua đào tạo nhưng chưa đảm nhận vai trò lãnh đạo cao hơn. Nhiều hiệp sĩ không bao giờ tiến xa hơn và dành cả cuộc đời của họ với tư cách là người quản lý, cố vấn hoặc chiến binh được kính trọng.\n\nHầu hết các hiệp sĩ đều có một số tài sản, nhưng một số vẫn khá nghèo trong khi những người khác có thể rất giàu có.\n\nTrong thời bình, một hiệp sĩ có thể quản lý một tổ hợp nhà máy, khu thương mại hoặc khu vực nông nghiệp nhỏ. Trong chiến tranh, một số hiệp sĩ lãnh đạo các đại đội quân và phi đội tấn công, trong khi các hiệp sĩ tập trung vào tâm linh tham gia vào hoạt động gián điệp, phá hoại và chiến đấu tâm linh trên chiến trường.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>phu nhân</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pháp quan</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest combat units that fight independently - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Danh hiệu pháp quan là cầu nối giữa các chức danh thấp hơn theo định hướng phục vụ bên dưới và giới quý tộc nắm giữ quyền lực ở trên.\n\nTrong thời bình, một pháp quan thường sẽ quản lý một quận của thành phố, khu vực tiểu hành tinh hoặc vùng nông nghiệp . Trong chiến tranh, họ nắm quyền đối với các đơn vị chiến đấu nhỏ nhất chiến đấu độc lập - nhóm quân trên mặt đất, hoặc tàu khu trục hoặc nhóm chiến đấu ngoài không gian.</Praetor.description>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>stellarch</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Danh hiệu stellarch của Đế chế thể hiện quyền thống trị đối với toàn bộ hệ thống sao.\n\nTrong Đế quốc, vì thời gian di chuyển giữa các vì sao kéo dài hàng năm nên các stararch cai trị hệ thống của họ với mức độ độc lập cao. Mỗi người đều thề trung thành với Hoàng đế, nhưng vì Hoàng đế có thể ở xa nhiều năm ánh sáng, nên một ngôi sao có thể trải qua nhiều năm hoặc nhiều thập kỷ mà không tương tác với anh ta.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>yeoman</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as yeomen, seeking success outside the strictures of nobility. -->
  <Yeoman.description>Tước hiệu của yeoman Hoàng gia được nắm giữ bởi những người phục vụ một lãnh chúa cao quý theo một cách quan trọng và cụ thể. Mặc dù nó không phải là một danh hiệu cao quý, nhưng nó cho phép người sở hữu quyền sử dụng các khả năng tâm linh cấp thấp.\n\nDanh hiệu này thường được nắm giữ bởi những người lính cấp cao, phi công chiến xa, gián điệp, cố vấn, nhà ngoại giao, đặc vụ xâm nhập và những người quan trọng khác cá nhân. Nhiều người quan trọng dành cả cuộc đời của họ như một tiểu thư, tìm kiếm thành công bên ngoài sự khắt khe của giới quý tộc.</Yeoman.description>
  
</LanguageData>