<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: barkskin -->
  <Barkskin.label>barkskin</Barkskin.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in absorbing hits during combat. Barkskin dryads are covered by a thick bark-like hide which is partly formed by the Gauranlen tree itself. Under human influence, it can act as a damage-absorbing fighter. -->
  <Barkskin.description>barkskin là 1 loài động vật di chuyển chậm chạp sống trên hành tinh rimworld. Chúng có được bao phủ bởi 1 lớp da dày nhìn như vỏ cây, một phần được hình thành từ cây gauranlen trên rimworld. Nếu được huấn luyện nó có thể trở thành 1 cái khiên hạng nặng đúng nghĩa, chúng có thể giết để lấy thịt mặc dù việc đó có thể khá khó</Barkskin.description>
  
  <!-- EN: berrymaker -->
  <Berrymaker.label>berrymaker</Berrymaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in food production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate nourishing berries on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Berrymaker.description>1 loài động vật đặc biệt có thể sản xuất thực phẩm là những quả mọng trên lưng nó. Cùng với cây gauranlen , nó có thể sản xuất ra những quả mọng liên tục, quá trình này sẽ diễn ra liên tục từ 8 đến 3 giờ mỗi ngày tùy thuộc vào kỹ năng trồng trọt. Đặc biệt hơn khi chúng có thể sản xuất quả mọng mà không cần nhiệt độ hay ánh sáng nào mà chỉ cần thời gian, chúng chỉ có ích trong việc sản xuất nên hầu như chả có tác dụng trong công việc gì hay cả chiến đấu nữa.</Berrymaker.description>
  
  <!-- EN: carrier -->
  <Carrier.label>carrier</Carrier.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in carrying items. Under human influence, it can help haul things where they need to go. -->
  <Carrier.description>carrier là động vật thường được các tiểu thương nhân nhỏ sử dụng, chúng có thể mang 50 kg và cũng rất thông minh. Tuy nhiên chúng thường khá phế trong các trường hợp chiến đấu, chúng cũng khá chậm và di chuyển bằng 1 nữa con người, chúng cũng rất chăm chỉ, chỉ cần có công việc liên quan đến vận chuyển chúng sẽ làm liên tục. 1 loài động vật thực sự chăm chỉ.</Carrier.description>
  
  <!-- EN: clawer -->
  <Clawer.label>clawer</Clawer.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in aggression and damage-dealing attacks. The clawer dryad is named for its massive claws. Though it can do tremendous damage, it is vulnerable to attacks itself. -->
  <Clawer.description>clawer là 1 loài động vật cộng sinh với cây gauranlen, chúng có ngoại hình thường là màu đỏ và có những móng vuốt khổng lồ có thể gây ra vết thương chí mạng nếu ai đang chiến đấu với chúng. Nhưng chúng cũng rất dễ bị thương</Clawer.description>
  
  <!-- EN: gaumaker -->
  <Gaumaker.label>gaumaker</Gaumaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste with the unique ability to produce new Gauranlen pods and reproduce the Gauranlen tree along with its symbiote, the dryad queen. To do this, three gaumaker dryads must slowly merge. -->
  <Gaumaker.description>gaumaker là 1 cá thể độc nhất có thể tạo ra hạt giống của cây gauranlen. chúng thường sinh sống ngẫu nhiên ở đâu đó trên hành tinh rimworld, để 1 gaumaker sản xuất ra 1 hạt giống của cây gauranlen thì cần phải có cây gauranlen trên 1 mảnh đất có độ phì nhiêu cao(70%, không phải cát) và không được có bất cứ thứ gì xung quanh khu vực đất của cây. 1 con gaumaker sẽ đợi 3 con gaumaker khác trong vỏ cây của gauranlen và chúng sẽ diễn qua 1 quá trình gọi là "hợp nhất" để sản xuất ra 1 hạt giống cây gauranlen</Gaumaker.description>
  
  <!-- EN: medicinemaker -->
  <Medicinemaker.label>medicinemaker</Medicinemaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in medicine production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate medicinal herbs on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Medicinemaker.description>medicinemaker là động vật có khả năng sản xuất ra thảo dược trên lưng của chúng, chúng chậm và không hiệu quả trong việc chiến đấu nên chỉ thường dùng để sản xuất thảo dược. chúng cần có cây gauranlen để sản xuất liên tục</Medicinemaker.description>
  
  <!-- EN: woodmaker -->
  <Woodmaker.label>woodmaker</Woodmaker.label>
  <!-- EN: A slow, bumbling caste of dryad which specializes in wood production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate a wood-like material on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Woodmaker.description>woodmaker là 1 động vật sản xuất gỗ trên lưng của nó , nó chậm chạp và không hiệu quả trong chiến đấu. Nó tạo ra 1 vật liệu giống gỗ và thường được thấy ở hành tinh rimworld</Woodmaker.description>
  
</LanguageData>