<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archean seed -->
  <ArcheanSeed.label>hạt giống thái cổ</ArcheanSeed.label>
  <!-- EN: The seed of an archean tree. It can be planted to grow an archean tree, which converts nearby terrain into rich soil.\n\nArchean trees were bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. They are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen. The tree's delicate roots prevent it from being replanted. -->
  <ArcheanSeed.description>Hạt giống của một Cây Thái cổ. Nó có thể được gieo để mọc thành Cây Thái cổ, loài cây có khả năng biến đổi địa hình xung quanh thành đất màu mỡ.\n\nCây Thái cổ được biến đổi sinh học để cải tạo các hành tinh chết và những hành tinh rimworld ở giai đoạn sơ khai. Chúng đủ cứng cáp để tồn tại trong môi trường chân không của vũ trụ và sản sinh một lượng nhỏ oxy. Hệ thống rễ mong manh của cây khiến nó không thể được nhổ lên và trồng lại.</ArcheanSeed.description>
  
  <!-- EN: chopped Archean stump -->
  <ChoppedStump_Archean.label>Gốc Cây Thái cổ đã bị chặt</ChoppedStump_Archean.label>
  <!-- EN: A stump left behind after an archean tree has been felled. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <ChoppedStump_Archean.description>Một gốc cây còn sót lại sau khi một Cây Thái cổ bị đốn hạ. Gốc cây có thể được khai thác nhưng chỉ cho rất ít gỗ có thể sử dụng. Nếu để ngoài trời, gốc cây sẽ dần mục nát theo thời gian.</ChoppedStump_Archean.description>
  
  <!-- EN: archean tree -->
  <Plant_TreeArchean.label>cây thái cổ</Plant_TreeArchean.label>
  <!-- EN: A tree bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. The tree hosts a special microbial community in its roots which enriches nearby terrain into rich soil. The trees are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen.\n\nArchean trees are sterile, preventing them from becoming an invasive species after terraforming has been completed. They can only be grown from seeds produced on glitterworld planets. The tree's delicate root system prevents it from being replanted. -->
  <Plant_TreeArchean.description>Một loại cây được biến đổi sinh học để cải tạo các hành tinh chết và những hành tinh rimworld ở giai đoạn sơ khai. Cây chứa trong rễ của nó một cộng đồng vi sinh đặc biệt, giúp làm giàu địa hình xung quanh thành đất màu mỡ. Những cây này đủ cứng cáp để sống sót trong môi trường chân không của vũ trụ và tạo ra một lượng nhỏ oxy.\n\nCây Thái cổ là loài vô sinh, ngăn chúng trở thành sinh vật xâm lấn sau khi quá trình cải tạo đã hoàn tất. Chúng chỉ có thể được trồng từ hạt giống được tạo ra trên các hành tinh glitterworld. Hệ thống rễ mong manh của cây khiến nó không thể được nhổ lên và trồng lại.</Plant_TreeArchean.description>
  
  <!-- EN: smashed Archean stump -->
  <SmashedStump_Archean.label>Gốc Cây Thái cổ bị đập nát</SmashedStump_Archean.label>
  <!-- EN: The remnants of an archean tree destroyed by damage. It's ugly. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <SmashedStump_Archean.description>Tàn tích còn lại của một Cây Thái cổ bị phá hủy do hư hại. Trông rất xấu xí. Gốc cây có thể được khai thác nhưng chỉ cho rất ít gỗ có thể sử dụng. Nếu để ngoài trời, gốc cây sẽ dần mục nát theo thời gian.</SmashedStump_Archean.description>
  
</LanguageData>